【氣象】（2018年4月上旬）旬初天氣炎熱，中期有驟雨，其後天氣稍為轉涼

氣象討論：2018年4月上旬
此帖文討論期：2018年4月2日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-同樣有一定氣象知識但間中會發表奇怪氣溫體感言論的煩膠二號
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

日頭熱到

夜晚開風扇都就頂唔順

明後兩天總部30+不是夢是惡夢

交合間接同大家講暴雨警告其實真係著重市區維港兩岸

荃葵青沙田將軍澳真係市區既延伸

視乎雲量既多少

天文台跑輸大市，25.7度，京士柏27.0度

石崗今日似會上到34.0度

今日係好天又曬，但點解總部仲係得26度 同個預測有點大距離，似乎高溫會大炒

時晴時陰

預本預今日最暖，總部變左今日最清涼，26度

低係低，但max都有27.8≈28，無26咁低

今日其他區夠時晴時陰，幾乎全港都30度，唯獨總部同其他站差咁遠 吹西風就話姐，吹東南風都咁

風起了
但橫瀾島max31.9

31.9

風雲變色

好恐怖
個天好黃

個天黑晒

一出黑球突然個天變得咁黑嘅

冷鋒岩岩過左?

雲太低detect唔到
實際好大雨

好大雨下

仲以為個雷達係假

香港風力有望超越洛克襲港

早已經大風過
機場早段已經強風左，
8中1大風過洛克人8中0
計八站平均就自中午起風都2字頭，無低過佢既19.9

總部今日繼續最冰冷，全港29度，橫欄32度，交合25.6

明明max係26.6 又誇大個差距

btw總部最明顯升溫係2-4pm ,早上升溫，午後停升/轉跌，總部高溫就易同其他站有較大差距

係喎，又唔出黃雨喎，未瞓醒

tko一滴雨都無

想問下邊區達到黃雨標準呢

自膠sor，係26.6，但都差好撚遠

我係夏冬夏

離岸及高地間中8級

修正偷改做30.2

我wts提你炸喎

明早低溫下調1度至15度

4月上旬都就快完，聽朝0600紅火依然準時高掛，秋天嚟㗎喂

今日真係似秋天
同春天一樣明明係20度
但就硬係覺得偏凍（即係涼，唔係暖）

呢樣真，完全係秋天18度感覺，凍凍地

大帽山得6度

好撚大風

有堅八號波嘅感覺，樓下啲雜物係空氣中隨風飄浮，又勁大風聲

好撚嘈

瞓唔到

係咪打風

d風聲勁到澎澎聲，同8號無咩分別

出面d風同蓮花差唔多，勁過洛克人

大老山風速81km/h

做咩良心發現自爆

學波台友咁扮用錯AC

好撚凍

成18度都話凍？少少涼炸喎，感覺似20-21度

好心你就揀定其中一個ac用啦

呢個咪逝去的不回來囉

但你又改返之前個名

唔鐘意呢個名咩

唔鍾意有分身姐

唔會用果隻啦...

呢次季候風咁撚勁ge

吹得格外兇

北風係大，但溫度冇亮點，同普通東風潮差唔多，但體感會比東風潮同溫度涼

地面氣壓梯度較大之外，有種解釋叫動量下傳，早幾日晴朗少雲，地面受熱有對流和亂流產生，高空和地面有動量交換，當高空風速大，高空動量下傳，令地面風速同時增大。

又轉左人格

下星期日開始

落大雨

下星期終於有雨落啦

正 再凍啲就好

見到都興奮

由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 89.4 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 201.5 毫 米

一半都唔夠